{"ITEMID": "001-105004", "LANGUAGEISOCODE": "ENG", "RESPONDENT": "HUN", "BRANCH": "CHAMBER", "DATE": 2011, "DOCNAME": "CASE OF SZEL v. HUNGARY", "IMPORTANCE": "4", "CONCLUSION": "Violation of Art. 3", "JUDGES": "Andr\u00e1s Saj\u00f3;David Th\u00f3r Bj\u00f6rgvinsson;Fran\u00e7oise Tulkens;Giorgio Malinverni;Guido Raimondi;Paulo Pinto De Albuquerque", "TEXT": ["CARDINAL . The applicant was born in DATE and lives in GPE .", "CARDINAL . Detained at Unit II of ORG from DATE until DATE , the applicant was finally convicted of aggravated murder and sentenced to DATE of imprisonment on DATE ( case no . CARDINAL ) .", "CARDINAL . Subsequently he has been detained at FAC . At this prison , he has spent altogether over DATE in various cells of QUANTITY ground surface ( accommodating CARDINAL inmates , i.e. QUANTITY per person ) , DATE in various cells of QUANTITY ground surface ( accommodating CARDINAL inmates , i.e. QUANTITY per person ) , over DATE in a QUANTITY cell with single occupancy , and DATE in a cell of QUANTITY ground surface ( accommodating CARDINAL inmates , i.e. QUANTITY per person ) . In the material period , the average rate of occupancy of FAC was PERCENT ; the national rate was PERCENT in DATE and PERCENT in DATE .", "CARDINAL . The applicant \u2019s complaint about the overcrowding addressed to the prosecutorial authorities in charge of the lawfulness of detention was to no avail . In reply to his similar complaint , ORG admitted in its letter of DATE the existence of the problem of overcrowding but pointed out that the prison authorities had no influence on the number of detainees to be held in the penitentiary institutions ."], "VIOLATED_ARTICLES": ["3"], "VIOLATED_PARAGRAPHS": [], "VIOLATED_BULLETPOINTS": [], "NON_VIOLATED_ARTICLES": [], "NON_VIOLATED_PARAGRAPHS": [], "NON_VIOLATED_BULLETPOINTS": []}