{"ITEMID": "001-94109", "LANGUAGEISOCODE": "ENG", "RESPONDENT": "TUR", "BRANCH": "CHAMBER", "DATE": 2009, "DOCNAME": "CASE OF ALDEM\u0130R v. TURKEY", "IMPORTANCE": "4", "CONCLUSION": "Violation of Article 6 - Right to a fair trial", "JUDGES": "Andr\u00e1s Saj\u00f3;Fran\u00e7oise Tulkens;Ireneu Cabral Barreto;Nona Tsotsoria;Vladimiro Zagrebelsky", "TEXT": ["CARDINAL . The applicant was born in DATE and lives in GPE .", "CARDINAL . On DATE the applicant was stabbed by ORG On DATE the police took statements from ORG and the applicant separately . They were both wounded and accused each other of starting the fight . On DATE the ORG delivered its reports on the applicant and ORG , which stated that they were unfit for work for DATE respectively . On DATE ORG filed an indictment against the applicant and GPE for assault occasioning bodily harm . The indictment was not served on the applicant or ORG On DATE the Bak\u0131rk\u00f6y Magistrate \u2019s Court issued a penal order without holding a hearing and found the applicant and ORG guilty as charged . The court fined each of them MONEY . In doing so , it relied on the \u201c simplified procedure \u201d stipulated in LAW for relatively minor offences . On DATE the applicant challenged this decision before ORG . On DATE ORG dismissed the objection without holding a hearing ."], "VIOLATED_ARTICLES": ["6"], "VIOLATED_PARAGRAPHS": [], "VIOLATED_BULLETPOINTS": [], "NON_VIOLATED_ARTICLES": [], "NON_VIOLATED_PARAGRAPHS": [], "NON_VIOLATED_BULLETPOINTS": []}